可怕的《逃犯條例》雖然暫緩，但是香港卻越來越恐怖。

【6.16 香港人 再加油】

明日不能放軟手腳

可怕的《逃犯條例》雖然暫緩，但是香港卻越來越恐怖。

十幾年前的23條立法，一場50萬人嘅7.1遊行，成功暫緩條例；今日，103萬人的聲音，政府可以充耳不聞，催淚彈，群眾不怕，開槍都可以毫無顧忌，人民流血不算甚麼一回事了。

從前的警察，打人總會拉到暗角，朱經緯都算只是棍輕輕一揮，或許他們都算是有所顧忌。今日，公然群毆，十幾「人」追打一個倒地女生，外籍人士坐在花槽被兜口兜面噴胡椒噴霧，運送水物資嘅人士被按地暴打，這些畫面絕非罕見。難怪嘅，速龍隻隻一樣，委任證似乎放在保險箱。點認，執法者可以公然違例，早有部署。

從前傳媒嘅作用是監察政府，會就社會嘅不義發聲。今日，相信大家都見過6月9日的各大報章頭版，大都已成為政府的喉舌：「支持修訂條例」。好記得，6月9日當日，TVB新聞播出一張由《頭條日報》提供嘅高清相，清楚拍下企圖佔領道路嘅義士。前線記者絕對是人民朋友，但傳媒機構，還有誰可信；假如成功收編一眾傳媒，相信所有當權者都會很高興。

還有…立法會DQ議員，醫管局縱容並配合警方拉人等等等等，所謂制度，所謂條例，顯然蕩然無存，再配合失卻監察，在可見的將來……應該是再沒將來了....

董建華任內推「23條」，梁振英任內推「國教」，都成功晉身中國國家領導人之列，之所以林鄭推「逃犯條例」。反之，曾蔭權卻似毫無建樹，結果……你懂的！

香港的變化，應該說是惡化，似乎已是一個不可逆轉的趨勢，假如大家再次因為「暫緩」而軟化，就正中下懷了。

香港人要自救，就必須團結，明天，6.16，一齊企出嚟，要求撤回《逃犯條例》，林鄭必須下台，追究警方濫權，聲援被捕及受傷義士。

自殺定自救，由你決定！